以人數為主嘅大型和平示威行動已經無用

大家可以參考吓
嚟緊搞幾多次呢啲光復行動， 幾多百萬人遊行已經無用。
雖然風險變大， 但都叫另一條出路。

我認為很快會逐漸有示威者發現，
現時的政府和警隊，
實際上的確可以無視一切的民意。
他們能夠選擇性執法、
放任黑社會攻擊市民和孕婦，
用槍在天橋上射擊下面的抗爭者，
即使做盡一切傷天害理的壞事，
也不用下台和承受任何刑責，
並繼續享受高薪厚祿。
反倒是大部份示威者，
因為參與行動使生計成了問題。
從種種跡象可以看出，
現在的政府已無法透過和平手段和民意攻克，
它擁有的是一種極端的政治暴力。

因此，在這種情況下，
任何以人數為主的大型和平示威行動，
實質上會變為一種公眾表態多於威脅。
示威行動的壞處是，
示威者過於集中，
容易被針對攻擊使多人受傷，
流動性不足難以在短時間內撤退保障人身安全，
而且，只要政府繼續掩耳盜鈴，
以棍棒聆聽市民的訴求，
示威者只會繼續捱打並被控告，
繼而影響生計做成惡性循環，
並變為有利於政府的消耗戰。
而要對付這種極端的政治暴力，
單憑民意已無法做成迫使政府回應訴求的壓力，
要迫使政府直接面對訴求，
似乎比起公眾的民意，
更需要的是恐懼的蔓延。

在未來，
當市民得知民意壓力並無法威脅政府，
並且透過遊行示威時的經驗，
使武力抗爭行動得到更大的認受性時。
我認為很可能發生的狀況是，
現在這種明刀明槍的示威行動會漸漸消失，
變為以較小單位的民間動源組織、
隱密地以達成具體目標為上的抗爭行動。
例如在某些地方吃飯或行咇中的警察，
突然有一小群市民出現，把他們攻擊至重傷後逃走。
或者是某些權貴派的官員和他的家人，
在回家路程中被人抓走以私刑對待。
這些動源人數較少和不給予對方準備的突發行動，
如果有相當的數量，會使警力被分散，
而沒有確實的目標，也無法像示威衝突一樣有效打擊，
並且能達到散佈恐懼使政府上下人人自危的效果，
當沒有人知道下一個遭殃的會是誰，
什至連警察也是目標時，
就沒法有效地集中警力保護，
並迫使以為可以事不關己的官員面對訴求。
如果抗爭行動持續，
沒有任何國際外力因素的影響，
而政府繼續維持現在的處理手法的情況下，
發展到這一步，也只會是時間的問題。

推

咪即係恐怖襲擊

小弟愚見
自從69之後民意已經唔係比政府/警犬睇
係用黎穩軍心同做比外國睇

間中行一次和理非大遊行都係需要o既

你都活係恐怖襲擊同警黑合作嘅陰影之下， 剩返冇幾多選擇啦

搞黑警食飯有得諗，好似凍L水咁，做左都上唔到國際，又無鏡頭，唔做黑警生意呢d又得，夠多人圍屌行咇黑警又得
唔搞恐襲主要係要保住國際輿論，除非，外國表態完全放棄香港
錯一步，就發展成恐怖襲擊

［728］上環遮打

點會冇用
人數係支持緊暴力抗爭的認受性

睇埋內文先講
作者寫話「隱密地以達成具體目標為上的抗爭行動 」